又話支那經濟反彈？彈條撚！全球八成聖誕消費品出口地 浙江義烏風光不再

五毛又話支那工廠開返好好生意

全球八成聖誕消費品出口地 浙江義烏風光不再】
【當局籲轉內銷 商戶：聖誕禁令下無法轉營】

炎夏過去，初秋剛到，對一般人而言，聖誕節仍然遙遠。在浙江義烏，聖誕節卻可說是從沒停過，因這裡生產全球八成的聖誕消費品，被冠名「中國聖誕村」。

義烏坐擁全球最大的小商品批發市場，去年進出口總值達到近3000億人民幣，佔浙江省總值近10%。但今年在疫情的陰霾下，外商消失，連帶市內三個聖誕商品交易市場都生意淡薄，近三分之二的店舖沒開門做生意，仍然開店的亦死氣沉沉。有商戶指今年的出貨量縮減到四分之一，業績自五月份開始稍有起色，但仍無法與過去比擬。

國務院在6月印發意見支持出口產品轉內銷，包括開通國內生產銷售審批快速通道、提供資金支持企業參加內銷展會等，但現場商戶就稱自己從沒得到政府方面的扶持，內地抵制聖誕也令他但無法轉做內銷。

「內銷本來早些年還是可以的，現在國家的政策那麼一整的話，搞得我們內銷幾乎都沒有了。三年前就說不能過洋節，從中央到地方，甚至是很多省份、紅色根據地的話，你要看都不能看到了。」

他說三年前內銷訂單曾經可以支撐到一間廠的支出，現在只靠內銷訂單的話，根本連老闆自己都養不活。他指現時全行均在硬撐，預料倒閉潮到年底就會陸續浮現出來。

#浙江義烏
#聖誕節
#內循環
#中國經濟
#有線中國組

支那最遠唔爆經濟好好

搞緊內循環,驚閪

中國既聖誕節就係習爺爺生忌 普天同慶

無事兒，搞毛誕節大賣！賣毛爺爺！

留番習帝生日用，毛帝係上帝第二子，習係三仔 一年過三次補番個3/4

中國都唔比慶祝聖誕節

點內銷呀？

啱啱先至想講
佢哋大陸根本自己啲意識形態抵制左西方節日
呢啲廠商就全部係專門製造西方節日慶祝嘅產品
咁食屎咩
即係等於係伊斯蘭國家你做豬肉生意嘅道理一樣

或者轉型囉
去製造元寶蠟燭香
可能反而仲搵到食

施永青或成最大贏家

聖誕節係台灣食下火雞先你支那人食草啦

整多D國旗興祝國慶囉

屌你 慶祝毛誕咪得 日期剛剛好

唔整西方節日咪整新年整炮仗囉

或者整佛誕

我相信開咗(一星期)工 上個 定上上個星期香港污染好勁 但突然之間又清新返

搭單問下，此鎮又話生產美國大選用品，咁邊個黨產量大？

咪整返紅標志紅商品
都係紅色油漆改下標志做返鐮刀斧頭就可以啦

fake news la
Chi na haven't Christmas Day

Christmas Day = 反CCP反Xi

只要攪4、5次習誕節就＝全球人口攪一次聖誕節

大陸唔比過聖誕
D聖誕用品賣比邊個

小學雞次次都封晒自己d後路就放火。

開返廠？成個鄭洲富士康都浸左